---
layout: ids_archive
type: archive_video
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Terra Bellum - L'Écart Salarial est un Mythe"
indexation_version: 2019-06-25
title: "Terra Bellum - L'Écart Salarial est un Mythe"
hide_content: true
youtube: "nm2iKqMCi8o"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

Si pour le même travail une femme gagny 77 centimes pour chaque euro qu un homme gagne pourquoi les entreprises n'engage t'elle pas que des femmes les salaires constituent la dépense la plus importante pour la plupart des entreprises donc engager des femmes auraient pour effet de réduire de près d'un quart les coûts de main d'oeuvre pour ces entreprises les entreprises ne veulent-elles pas être rentable où sont elles juste très mauvaise en mathématiques en fait ce sont les féministes les célébrités les politiciens répand dans ce mythe de l'inégalité salariale qui ont un problème avec les mathématiques voilà pourquoi la statistique du 77 centimes par euro est calculée en divisant les gains médian de toutes les femmes travaillant à temps plein par les gains médian de tous les hommes travaillant à temps plein en d'autres termes si le revenu moyen de tous les hommes et à dison 40000 euros par an et le revenu annuel moyen de toutes les femmes et à dison trente mille 800 euros par an cela voudrait dire que les femmes gagnent 77 centimes pour chaque euro qu un homme gagne car trente mille 800 / 40000 égale 0,77 mais ces calculs ne révèle aucune injustice salariale parce qu'elles ne prennent pas en compte les occupations les positions l'éducation ou même les heures travaillées chaque semaine toutes les études par des american association of university women une association féministe montre que l'écart salarial réel n'est que de 6,6 centimes lorsque vous tenez compte des différents choix que font les hommes et les femmes et le mot important ici et le mot choix le faible écart qui subsistent n'a plus rien à voir avec le fait de payer moins les femmes et encore moins avec le sexisme seul à avoir avec les différences dans les choix de carrière que peuvent effectuer les hommes et les femmes en 2009 le us department of labor à a publié un rapport qui examine plus de 50 études évaluées par des pairs pays rs et en a conclu que l'écart de salaire de 23 % souvent cité peut être presque entièrement le résultat de choix individuels opéré par les travailleurs hommes et femmes fin de citation et bien regardons certains de ses choix l'université de georgetown a dressé une liste des cinq spécialités les mieux payés et du pourcentage d'hommes et de femmes qui se spécialise dans ces domaines majeurs numéro une le génie pétrolier 87 % d'hommes numéro 2 les sciences pharmaceutiques 48 % d'hommes numéro trois les mathématiques et l'informatique 67 % d'hommes 4 le génie aérospatial 80 8 % d'hommes 5 le génie chimique 72 % d'hommes noter que les femmes sont représentées en plus grand nombre que les sommes que dans une des cinq plus grandes matières et cela de quelques points seulement maintenant regardons les cinq spécialités les moins payés et regardons encore une fois la proportion d'hommes et de femmes dans chacune de ces matières numéro une conseil psychologie 74 % de femmes numéro 2 éducation de la petite enfance 97 % de femmes 3 théologie et vocation religieuse 66 % d'hommes 4 gestion d'organismes sociaux et communautaires 80% de femmes cinq travailleurs sociaux 88 % de femmes ici ce sont les femmes qui mènent dans toutes les catégories sauf une même au sein de la même profession les hommes et les femmes font des choix de carrière différents qui influent sur le montant de leurs revenus prenons les soins infirmiers où les hommes gagnent globalement 18% de plus que les femmes la raison les infirmiers recherche les spécialités les mieux rémunérés travaillent plus longtemps et trouve de manière disproportionnée des emplois dans les villes les mieux rémunérés la professeure linda alpine de l'université de pennsylvanie résume ainsi les données suivantes je cite les choix de carrière et les différences en matière d'enseignement explique la quasi totalité sinon la totalité des écarts entre les hommes et les femmes infirmiers le rapport du department of labor a conclu qu'une fois ces différences prise en compte dans toutes les professions l'écart de salaire inexpliquées se situe entre 4,8 et 7% ce qui est presque identique à l'écart de 6 6 % constatée par l'association féministe american association of university oui mais pourquoi y at-il un écart personne ne le sait vraiment comme le reconnaissent à la fois l'association féministe et le department of labor il y a tellement de variables qui détermine les salaires qu aucune étude ne peut les couvrir tout en même temps peu d'études sur l'écart salarial tiennent compte de variables telles que l'environnement de travail dangereux les hommes sont largement sur représentés par exemple sur les plates formes pétrolières et enfin une véritable variable les hommes sont plus disposés et capable de travailler de longues heures sans préavis selon claudia goldin économiste à harvard même si deux avocats ont la même formation et la même spécialité et travaille le même nombre d'heures les entreprises paient davantage quelqu'un qui est prêt à rester toujours à disposition est prêt à rester au bureau lorsque l'entreprise en a besoin en opposition à l'âme personnes qui souhaitent un horaire plus régulier c'est juste du bon sens rien d'autre avec des catégories des définitions plus réaliste tout écart de salaire qui subsisteraient après cela serait certainement réduit au point de disparaître il semble donc que les chefs d'entreprise ne soit pas mauvais en math simplement parce qu'il n'engage pas que des femmes ce qui donc prétendre que pour le même travail les femmes gagnent 77 centimes pour chaque euro qu un homme gagne en revanche ne sont pas simplement mauvais en maths mais non c'est la vérité les crédits de cette vidéo reviennent à la chaîne prégrille university qui a déjà traité ce sujet à plusieurs reprises dans le passé en parlant de vérité savez-vous qui expose le pen est le leader mondial de la sécurité sur internet et vous permet par exemple d'accéder à toutes les séries netflix aux états unis au royaume uni ou bien au laos le tout en vous offrant une protection 24 heures sur 24 7 jours sur 7 face aux attaques extérieures et rend votre navigation sur internet totalement anonyme express vpn est présent dans plus de 3000 serveurs dans 94 pays différents et un des réseaux les plus rapides au monde vraiment faites leur confiance comme nous leur faisons confiance c'est pour toutes ces raisons que j'étais rebelle où nous payons depuis déjà plusieurs mois de notre poche un vpn chacun [Musique] 